{
    "Mentha canadensis": {
        "discipline": "plantes",
        "titre": "Mentha canadensis",
        "contenu": "La Menthe du Canada (Mentha canadensis L.) est une esp\u00e8ce de menthe de la famille des Lamiac\u00e9es1, originaire d'Am\u00e9rique du nord et d'Asie orientale dont les formes cultiv\u00e9es r\u00e9pandues dans le monde ont re\u00e7u des noms diff\u00e9rents suivant leur origine : menthe am\u00e9ricaine, menthe du Japon, menthe (des champs) de Chine (en anglais American wild mint, cornmint, Japanese mint etc.).\r\n\r\nElle est proche de la menthe des champs Mentha arvensis originaire d'Europe mais contrairement \u00e0 celle-ci, elle est tr\u00e8s riche en menthol, un ar\u00f4me naturel utilis\u00e9 pour aromatiser les cigarettes, les boissons, pour l'hygi\u00e8ne buccale, les cosm\u00e9tiques et l'industrie pharmaceutique. Les cultivars de menthe du Japon sont tr\u00e8s cultiv\u00e9s en Asie car ils fournissent la principale source commerciale pour la production de (-)-menthol naturel2.",
        "auteur": "root",
        "id": 1
    },
    "Matsushima": {
        "discipline": "G\u00e9o",
        "titre": "Matsushima",
        "contenu": "Le Ents\u016b-in (\u5186\u901a\u9662?) est un temple de l'\u00e9cole My\u014dshin-ji du Bouddhisme Zen Rinzai situ\u00e9 dans la ville de Matsushima, pr\u00e9fecture de Miyagi au Japon. Il est fond\u00e9 pr\u00e8s du Zuigan-ji en l'honneur du petit-fils de Date Masamune. Son mausol\u00e9e de 1647, d\u00e9cor\u00e9 de motifs inspir\u00e9s par les contacts avec l'Occident est d\u00e9sign\u00e9 bien culturel important. Il existe \u00e9galement un jardin japonais attribu\u00e9 \u00e0 Kobori Ensh\u016b1.",
        "auteur": "root",
        "id": 2
    },
    "Any\u00f3s": {
        "discipline": "G\u00e9o",
        "titre": "Any\u00f3s",
        "contenu": "Any\u00f3s (prononc\u00e9 [\u0259\u02c8\u0272os] en catalan et localement [a\u02c8\u0272os]), est un village d'Andorre situ\u00e9 dans la paroisse de La Massana, \u00e0 un kilom\u00e8tre de la ville de La Massana, qui comptait 853 habitants en 2012.\r\n\r\nAny\u00f3s abrite l'Esgl\u00e9sia de Sant Crist\u00f2fol d'Any\u00f3s, construite au XIIe si\u00e8cle, en l'honneur de Sant Crist\u00f2fol (saint patron du village). Elle est class\u00e9e \u00e9difice prot\u00e9g\u00e9 d'Andorre. Le village d'Any\u00f3s est reli\u00e9 \u00e0 la route CG-3 par l'interm\u00e9diaire de la route CS-310. Le pont d'Any\u00f3s est situ\u00e9e \u00e0 proximit\u00e9 du village.\r\n\r\nLa f\u00eate du village a lieu chaque 10 juillet.",
        "auteur": "root",
        "id": 3
    },
    "Picodon": {
        "discipline": "Alimentation",
        "titre": "Picodon",
        "contenu": "Le picodon est un fromage au lait de ch\u00e8vre \u00e0 p\u00e2te molle et \u00e0 cro\u00fbte naturelle produit dans un vaste territoire constitu\u00e9 par les C\u00e9vennes ard\u00e9choises, une partie de la vall\u00e9e du Rh\u00f4ne et les Pr\u00e9alpes dr\u00f4moises en France. Il p\u00e8se entre 45 \u00e0 90 grammes et est en forme de disque plat aux bords arrondis1. Il b\u00e9n\u00e9ficie d'une appellation d'origine contr\u00f4l\u00e9e depuis 1983 et d'une appellation d'origine prot\u00e9g\u00e9e.",
        "auteur": "root",
        "id": 4
    },
    "Lobau": {
        "discipline": "G\u00e9o",
        "titre": "Lobau",
        "contenu": "La Lobau est une zone mar\u00e9cageuse du Danube de 2300 hectares, soit 23 km2, situ\u00e9e pour sa rive nord \u00e0 Vienne et pour l'autre partie \u00e0 Gro\u00dfenzersdorf, Basse-Autriche. Depuis 1996, l\u00b4espace fait partie du parc national Donau-Auen. Une \"Au\", est un mar\u00e9cage form\u00e9 par les plus r\u00e9cents d\u00e9p\u00f4t de gravats du Danube. Les reliefs sont cr\u00e9\u00e9s par d\u00b4anciens bras du fleuve. \u00c9tymologiquement son nom signifie \u00ab bois dans l'eau \u00bb. La Lobau est entretenue aujourd\u00b4hui par la MA 49, administration des for\u00eats et de l\u00b4agriculture1.\r\n\r\nEn 1977, la Lobau a \u00e9t\u00e9 reconnue sur 1037 ha r\u00e9serve de biosph\u00e8re par l'Unesco2.",
        "auteur": "root",
        "id": 5
    },
    "olhljhsqljdhljq": {
        "discipline": "jlkjlkjlkjqsd",
        "titre": "olhljhsqljdhljq",
        "contenu": "#hkjsrhtkjhdg\r\n##ljhdsljkg\r\n\r\n| Titre 1       |     Titre 2     |   Titre 3      |\r\n| ------------- | -------------   | ---------      |\r\n| Colonne       |     Colonne     |      Colonne   |\r\n| Align\u00e9e \u00e0     |      Align\u00e9e au |     Align\u00e9e \u00e0  |\r\n| Gauche        |      Centre     |      Droite    |",
        "auteur": "root",
        "id": 6
    }

}